%• Пункт  Deuteron Electromagnetic Structure in Holographic QCD.
%из  Mini-Proceedings, 18th meeting of the Working Group on Radiative Corrections
%and MC Generators for Low Energies. (conf)
%https://arxiv.org/abs/1609.05651
%• Deuteron Electromagnetic Form Factors in AdS/QCD.
%http://link.springer.com/article/10.1007%2Fs00601-016-1079-z
%\subsection{Электромагнитная форм\hyp{}факторы дейтрона в АдС/КХД подходе} % the same ?
\subsection{Электромагнитная структура дейтрона в голографической КХД}\label{sec:DeutronStructure}
% TODO: add cites!
При выполнении НИР профессором Любовицким В.Е. совместно с соавторами было построено расширение АдС/КХД подхода с мягким нарушением конформной симметрии для описания свойств дейтрона (изотопа водорода с массовым числом 2). В основе метода лежит эффективное действие полей в пространстве Анти\hyp{}де\hyp{}Ситтера, которое голографически эквивалентно полям дейтрона и фотона. Это эффективное действие приводит к уравнениям движения для волновой функции дейтрона и электромагнитного тока, зависимого от квадрата начального импульса $Q^2$, который затем был использован для вычисления электромагнитных форм\hyp{}факторов дейтрона и структурных функций в евклидовой части пространства\hyp{}времени.
Было показано, что предсказанные величины дейтрона выражаются через универсальную функцию, которая определяется с помощью одного масштабного параметра $\kappa$ и имеет поправку $1/Q^{10}$ при больших $Q^2$.

Форм\hyp{}факторы для дейтронов являются основными наблюдаемыми величинами для их изучения (текущий статус теоретического и экспериментального прогресса можно найти в недавнем обзоре \cite{reviewDeutronFormFactors}). В настоящее время научным сообществом использовались различные подходы для вычисления форм\hyp{}факторов дейтрона. Например, потенциальные модели работают с приближением нерелятивисткого импульса, чтобы факторизовать форм\hyp{}факторы дейтрона при помощи изоскалярных комбинаций элементарных форм\hyp{}факторов нуклона. К сожалению, потенциальные подходы могут быть применены только к описанию данных с точностью около 0.5 ГэВ${}^2$ квадрата переданного импульса. Предсказания для больших значений квадрата переданного импульса не согласуются с экспериментальными данными и противоречат кварковым правилам счёта в теории возмущения.

Для рассмотрения релятивистских эффектов используют различные методы, один из которых состоит в учёте релятивистских поправок в $v/c$ разложении нерелятивистского электромагнитного тока (ведущий к двухчастичным диаграммам взаимодействия токов). Такое разложение обеспечивает надёжность в описании данных с точностью до 1-2 ГэВ${}^2$ квадрата переданного импульса. Другой распространённый способ учесть релятивистские поправки основан на динамических связях в релятивистском гамильтониане, в который включены специальные феноменологические потенциалы.

Большой прогресс в изучении дейтронных форм\hyp{}факторов был получен в рамках теоретически полевых подходов. Эти подходы имеют дело с кварк\hyp{}глюонными или адронными степенями свободы и содержат решения с квазипотенциалом или решения уравнений Бете — Солпитера. Они могут быть основаны на теориях поля проквантованных на световом конусе; на подходах феноменологических лагранжианах; на эффективных теориях поля, рассматривая динамику дальнего радиуса действия в явном виде, и параметризующее на короткие расстояния эффекты от контактного взаимодействия; на нерелятивистких кварковых моделях или на пертубативной КХД. В частности, последний метод пертубативной КХД приводит к модельно независимым самосогласованным предсказаниям для форм\hyp{}факторов дейтрона при асимптотически большом значении переданного импульса. 

Также множество теорий, основанных на калибровочной/гравитационной дуальности, могут воспроизвести скэйлинг адронных форм\hyp{}факторов, как предсказано пертурбативной КХД, но прежде не применялись к описанию дейтронных. В рамках выполнения НИР был применён такой подход в рамках АдС/КХД модели с мягко нарушенной конформной симметрией. Основное преимущество разработанного метода состоит в том, что он даёт описание электромагнитных форм\hyp{}факторов дейтрона в терминах некоторой универсальной функции, зависящей только от одномерного параметра $\kappa$ с масштабной поправкой $1/Q$ при $Q \longrightarrow \infty$
в соответствии пертурбативной КХД. Такой подход даёт хороший базис для изучения более сложных многочастичных ядерных состояний, таких как трёх\hyp{} или четырёх\hyp{}нуклонные системы и т.д.

В основе формализма лежит эффективное действие, выраженное через АдС\hyp{}поля $d^M (x,z)$ и $V^M (x,z)$. Эти поля дуальны фоковским компонентам, дающим вклад в дейтрон с кручением $\tau = 6$ и электромагнитное поле, соответственно. Рассматриваемое эффективное действие имеет вид
\begin{eqnarray}
S = \int d^4x dz e^{-\varphi(z)} \Bigr[ 
-\frac{1}{4} F_{MN} F^{MN} - D^{M} d^{\dagger}_N D_{M} d^N 
- i c_2 F^{MN} d^{\dagger}_M d_N + \\ \nonumber
\frac{c_3}{4M^2_d} e^{2 A(z)} \partial^M F^{NK}
\Bigr( iD_K d^{\dagger}_N d_{N} - d^{\dagger}_M i D_K d_N + H.c. \Bigr)
\\ \nonumber
+ d^{\dagger}_M( \mu^2 + U(z) ) d^M
\Bigr],
\end{eqnarray}
где $A(z)=\operatorname{log}(R/z)$,
$F^{MN}$ - тензор напряженности $V^M, D^M$ - ковариантная производная,
$\mu^2 R^2 = (\Delta - 1)(\Delta - 3)$ - пятиразмерная масса, $R$ - радиус пространства АдС, $\varphi(z) = \kappa^2 z^2$ - фоновое дилатонное поле, $\Delta = \tau + L$ - размерность $d^M (x,z)$ поля, $L$ - угловой момент, $M_d$ - масса дейтрона. $U(z) = U_0 \varphi(z)/R^2$  - потенциал конфайнмента, где постоянная $U_0$ зафиксирована значением дейтронной массы.

В работе используется аксиальная калибровка для обоих векторных полей $d^z (x,z) = 0$ и $V^z (x,z) = 0$. Параметры $c_2$ и $c_3$ связаны между собой нормировкой электромагнитных форм\hyp{}факторов дейтрона. Таким образом, у нас остаётся только один свободный параметр $\kappa$.

Работа по вычислению электромагнитных форм\hyp{}факторов дейтрона состоит из нескольких шагов. 

Сперва используется разложение Калуцы\hyp{}Клейна на АдС\hyp{}векторное поле, дульное к дейтронному полю, 
\begin{eqnarray}
d^{\mu}(x,z) = e^{\frac{\varphi(z) - A(z)}{2}} \sum_n d^{\mu}_n(x)\Phi_n(z),
\end{eqnarray}
где $d^{\mu}_n(x)$ - набор полей Калуцы\hyp{}Клейна, дуальных к полям дейтрона с радиальным квантовым числом $n$ и размерностью кручения $\tau = 6$, и $\Phi_n (z)$ - их массовые профайлы в пятиразмерном АдС пространстве.

Вторым шагом выводим уравнения движения Шрёдингеровского типа для профайловых функций $\Phi_n(z)$:
\begin{eqnarray}
\Bigr[ -\frac{d^2}{dz^2}
+ \frac{4(L+4)^2 - 1}{4z^2}
+ \kappa^4 z^2 + \kappa^2 U_0
\Bigr] \Phi_n(z) = M^2_{d,n} \Phi_n(z),
\end{eqnarray}
которое имеет аналитическое решение
\begin{eqnarray}
\Phi_n(z) = \sqrt{ \frac{2n!}{(n+L+4)!} }
\kappa^{L+5} z^{L + 9/2} e^{-\kappa^2 z^2/2} L_n^{L+4}(\kappa^2 z^2)
\end{eqnarray}
с собственными значениями
\begin{eqnarray}
M^2_{d,n} = 4\kappa^2 \Bigr[ n + \frac{L+5}{2} + \frac{U_0}{4} \Bigr],
\end{eqnarray}
где $L^m_n(x)$ -- обобщенные полиномы Лагерра. Ограничивая наше рассмотрение до основного состояния ($n=0, L=0$), мы получим
\begin{eqnarray}
M_d = 2\kappa \sqrt{ \frac{5}{2} + \frac{U_0}{4}}.
\end{eqnarray}
Используя центральное экспериментальное значение массы дейтрона $M_d = 1.875613$ ГэВ и принимая параметр $\kappa$ равным 190 МэВ (для соответствия данных с электромагнитыми форм\hyp{}факторами дейтрона), получается фиксированное значение для $U_0$ равное 87.4494. Заметим, что дейтронный масштабный параметр в два раза меньше, чем аналогичный параметр $\kappa_N \simeq 380$ ГэВ, содержащийся в нуклонных свойствах масс и электромагнитных форм\hyp{}факторах. Физический смысл разницы нуклонного и дейтронного масштабных параметров может быть связан с размерами этих адронных систем при рассматрении дейтрона как двухнуклонного связного состояния, которое в два раза больше нуклонного.

Третий шаг - воспользоваться преобразованием Фурье над координатами Минковского для векторного поля $V(x, z)$ 
\begin{eqnarray}
V_{\mu} (x, z) = \int \frac{d^4 q}{(2\pi)^4} e^{-iqx} V_{\mu}(q)V(q,z)
\end{eqnarray}
и вывести уравнения движения для масс\hyp{}граничного пропагатора $V(q,z)$, дуального к $q^2$ зависимому электромагнитному току
\begin{eqnarray}
\partial_z \Bigr( \frac{e^{-\varphi(z)}}{z} \partial_z V(q,z) \Bigr)
+ q^2 \frac{e^{-\varphi(z)}}{z} V(q,z) = 0.
\end{eqnarray}
Решение этого уравнения выражается через гамма $\Gamma_n$ и вырожденные гипергеометрические Трикоми функции $U(a,b,z)$:
\begin{eqnarray}
V(q,z) = \Gamma \Bigr( 1 - \frac{q^2}{4\kappa^2} \Bigr)
U \Bigr( - \frac{q^2}{4\kappa^2}, 0, \kappa^2 z^2 \Bigr).
\end{eqnarray}
В евклидовой области удобно использовать интегральное представление для $V(Q,z)$:
\begin{eqnarray}
V(Q,z) = \kappa^2 z^2 \int^1_0 \frac{dx}{(1-x)^2} x^a 
e^{\kappa^2 z^2 \frac{x}{1-x}} ,
\end{eqnarray}
где $x$ - функция импульса на световом конусе и $a = Q^2/(4\kappa^2)$.
Калибровочно инвариантный матричный элемент, описывающий взаимодействие дейтрона с внешним векторным полем, принимает вид
\begin{eqnarray}
M^{\mu}_{inv}(p,p') =
- \Bigr( 
G_1 (Q^2)\epsilon * (p') \cdot \epsilon(p) 
- \frac{G_3 (Q^2) }{2M^2_d} \epsilon * (p') \cdot q \epsilon(p)\cdot q 
\Bigr) (p+p')^{\mu} \\ \nonumber
- G_2(Q^2) \Bigr(
\epsilon^{\mu}(p) \epsilon * (p') \cdot q
- \epsilon *^{\mu} (p')\epsilon(p)\cdot q
\Bigr),
\end{eqnarray}
где $\epsilon * (p'), \epsilon(p)$ -- векторы поляризации, $p, p'$ -- четырехмерные импульсы начального и конечного состояния дейтрона соответственно, и $q = p' - p$ -- переданный импульс. Три электромагнитных форм\hyp{}фактора дейтрона $G_1, G_2, G_3$ связаны с зарядовым $G_C$, квадрупольным  $G_Q$ и магнитным форм\hyp{}факторами $G_M$ через следующие соотношения:
\begin{eqnarray}
G_C = G_1 + \frac{2}{3}\tau_d G_Q, \qquad G_M = G_2, \\ \nonumber
G_Q = G_1 - G_2 + (1 + \tau_d) G_3, \qquad
\tau_d = \frac{Q^2}{4M^2_d}.
\end{eqnarray}
Нормировка форм\hyp{}факторов при $Q^2 = 0$ даётся выражениями
\begin{eqnarray}
G_C(0) = 1, \quad G_Q(0) = M^2_d Q_d = 25.83, \quad 
G_M(0) = \frac{M_d}{M_N} \mu_d = 1.714,
\end{eqnarray}
где $M_N$ -- масса нуклона, $Q_d = 7.3424$ ГэВ${}^{-2}$, и
$\mu_d = 0.8574$ -- квадрупольные и магнитные импульсы дейтрона.

Таким образом, дейтронные форм\hyp{}факторы выражаются через универсальные форм\hyp{}факторы 
\begin{eqnarray}
\frac{F(Q^2)}{G_1(Q^2)}=F(Q^2), \quad G_i(Q^2)=c_i F(Q^2), \qquad i=2,3.
\end{eqnarray}
Константы связи $c_2$ и $c_3$ фиксируются нормализацией форм\hyp{}факторов дейтрона 
\begin{eqnarray}
c_2 = G_M(0) = 1.714,\\
c_3= G_M(0)+G_Q(0) - 1 = 26.544.
\end{eqnarray}
$F(Q^2)$ -- форм\hyp{}фактор, который определяется перекрытием площади объемного профиля, дуального к волновой функции дейтрона, и ограничен электромагнитным током
\begin{eqnarray}
F(Q^2) = \int\limits_0^{\infty} dz \Phi^2_0(z)V(Q,z) = 
\frac{\Gamma(6)\Gamma(a+1)}{\Gamma(a+6)}.
\end{eqnarray}
Эта формула следует из общего выражения для адронного форм\hyp{}фактора с кручением $\tau$, полученного в \cite{BrodskyS.J.deTeramondG.F.}.

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
		\vspace*{-.3cm}
		\includegraphics[scale=.6]{fig1a.pdf}
		\includegraphics[scale=.6]{fig1b.pdf}
		\includegraphics[scale=.6]{fig1c.pdf}
		\includegraphics[scale=.6]{fig1d.pdf}
		\includegraphics[scale=.6]{fig1e.pdf}
		%\vspace*{-.4cm}
		\caption{Форм\hyp{}факторы дейтрона и структурные функции.}\label{DeutronFFandStructure} 
	\end{center}
\end{figure}
Результаты работы показаны на рисунке \ref{DeutronFFandStructure}. Заметим, что $F(Q^2)$ имеет правильное поведение масштаба для $F(Q^2) \sim 1/(Q^2)^5$ при $Q^2  \longrightarrow \infty$.
Первые три графика иллюстрируют предсказания в сравнении данными (отмечены точками, взяты из работ [31,32]) для форм\hyp{}факторов заряда $G_C(Q^2)$, квадруполя $G_Q(Q^2)$ и магнитного форм\hyp{}фактора $G_M(Q^2)$. Заполненные линии соответствуют значениям масштабного параметра $\kappa$ в диапазоне $150-250$ МэВ. Увеличение масштабного параметра $\kappa$ приводит к улучшению форм\hyp{}факторов. Лучшее соответствие с данными достигается при $\kappa = 190$ МэВ, оно изображено сплошной непрерывной линией.

На двух последних графиках представлены предсказания для структурных функций $A(Q^2)$ и $B(Q^2)$, которые определены как
\begin{eqnarray}
A(Q^2)=G^2_C (Q^2) + \frac{2}{3}\tau_d G^2_M (Q^2) 
+ \frac{8}{9}\tau_d^2 G^2_Q (Q^2), \\
B(Q^2)= \frac{4}{3} \tau_d (1 + \tau_d) G^2_M (Q^2),
\end{eqnarray}
и их сравнение с данными из работ~\cite{Abbott:2000ak, Holt:2012gg}.


\subsection{Поляризационные свойства дейтрона в soft-wall \\ Ads/QCD подходе}
\label{sec:DeutronPolar}

Электрон\hyp{}дейтронное рассеяние даёт уникальную возможность для
изучения структуры дейтрона. Форм\hyp{}факторы и структурные функции являются главными наблюдаемыми, определяющими электромагнитную структуру дейтрона
(обзор недавних экспериментальных и теоретических результатов представлен в
~\cite{Holt:2012gg,Marcucci:2015rca,Gutsche:2015xva,Dong:2008mt}). 
В работе~\cite{Brodsky:1983vf,Carlson:1984wr,Brodsky:1992px} были получены
модель\hyp{}независимые отношения между дейтроном и форм\hyp{}факторами и их
индивидуальные скэйлинги, наложенные пертурбативной КХД при больших Евклидовых
значениях $Q^2$. В частности, в работе~\cite{Brodsky:1983vf} было показано, что
$\sqrt{A(Q^2)}$ может быть факторизовано в терминах нуклонного форм\hyp{}фактора
$F_N(Q^2/4)$ и так называемых <<урезанных>> форм\hyp{}факторов
$f_d(Q^2)$ как:
\begin{eqnarray}
\sqrt{A(Q^2)} = f_d(Q^2) \, F_N^2(Q^2/4) \,.
\end{eqnarray}
$\sqrt{A(Q^2)}$ масштаба $1/Q^{10}$ в согласии с правилами кваркового счёта, 
так как дейтрон имеет шесть конституентных кварков.
В работе~\cite{Carlson:1984wr} содержится результат для больших значений
$Q^2$ КХД предсказания для следующих отношений между зарядовым и квадрупольными
форм факторами:
\begin{eqnarray}
G_C(Q^2) = \frac{2}{3} \tau_d \, G_Q(Q^2) \,. 
\end{eqnarray}
В работе~\cite{Brodsky:1992px} эти отношения были расширены путём включения
второго лидирующего члена как:
\begin{eqnarray}
G_C(Q^2) = \biggl(\frac{2}{3} \tau_d - 1\biggr) 
\, G_Q(Q^2) \,. 
\end{eqnarray}
В дополнение, было показано, что три форм\hyp{}фактора дейтрона и структурные
функции при больших значениях $Q^2$ соотносятся как 
\begin{eqnarray}
& &G_C(Q^2) \, \colon \, G_M(Q^2) \, \colon \, G_Q(Q^2) =  
\biggl(\frac{2}{3} \tau_d - 1\biggr) \, \colon \, 2 \, \colon \, - 1 \,, 
\nonumber\\
& &B(Q^2) \, \colon \, A(Q^2) \, \colon \, 
G_C^2(Q^2) = 4 \, \colon \, 1 \, \colon \, \frac{1}{3} 
\,. 
\end{eqnarray}
Используя эти результаты из работ~\cite{Brodsky:1983vf,Carlson:1984wr,Brodsky:1992px},
можно придти к выводу, что индивидуальные форм\hyp{}факторы дейтрона и структурные
функции при больших значениях $Q^2$ соотносятся как 
\begin{eqnarray}\label{scalings}
& &\sqrt{A(Q^2)} \sim  \sqrt{B(Q^2)} \sim G_C(Q^2) \sim \frac{1}{Q^{10}}\,, 
\nonumber\\ 
& &G_M(Q^2) \sim G_Q(Q^2) \sim \frac{1}{Q^{12}}\,. 
\end{eqnarray}
Сечение упругого электрон\hyp{}дейтронного рассеяния определяется формулой
Розенблюта:
\begin{eqnarray}
\frac{d\sigma}{d\Omega} &=& \sigma_M \, S(Q^2)\,, \nonumber\\
S(Q^2) &=& 
A(Q^2) + B(Q^2) \tan^2\frac{\theta}{2}  \,, 
\end{eqnarray}
где $\sigma_M$ -- сечение рассеяния Мотта и $\theta$ -- угол рассеяния электрона.

Другими важными характеристиками дейтрона являются дейтронные
тензорно\hyp{}поляризованно наблюдаемые (тензорно\hyp{}анализирующие способности)
$T_{20}$, $T_{21}$ и $T_{22}$, которые выражены через три форм фактора 
($G_C(Q^2)$, $G_M(Q^2)$, $G_Q(Q^2)$) и угол рассеяния $\theta$: 
\begin{eqnarray}
T_{20}(Q^2,\theta) &=& - \frac{1}{S(Q^2) \sqrt{2}} \,
\biggl[
   \frac{8}{3} \, \tau_d   \, G_C(Q^2) \, G_Q(Q^2) \nonumber\\
&+&\frac{8}{9} \, \tau_d^2 \, G_Q^2(Q^2)
 + \frac{\tau_d}{3} \Big(1 + 2 (1 + \tau_d) \tan^2\frac{\theta}{2}\Big)
 \, G_M^2(Q^2)
\biggr] \,, \\
T_{21}(Q^2,\theta) &=& - \frac{2}{S(Q^2) \sqrt{3}} \,
\sqrt{\tau_d^3 \Big( 1 + \tau_d \sin^2\frac{\theta}{2} \Big)} \,
\frac{G_M(Q^2) G_Q(Q^2)}{\cos\frac{\theta}{2}} \,,\\
T_{22}(Q^2,\theta) &=& - \frac{1}{2 S(Q^2) \sqrt{3}} \,
\tau_d \, G_M^2(Q^2) \,.
\end{eqnarray}
Как показано в работе~\cite{Zhang:2011zu}, полезно определеить величину 
\begin{eqnarray}
\tilde T_{20}(Q^2) = \frac{1}{1 - \delta} \,
\biggl( T_{20}(Q^2) + \frac{\delta}{2 \sqrt{2}}
\biggr)
\end{eqnarray}
с использованием фактора 
\begin{eqnarray}
\delta = \frac{B(Q^2)}{S(Q^2)} \,
\biggl[ \frac{1}{2 (1 + \tau_d)} + \tan^2\frac{\theta}{2}  \biggr]
\end{eqnarray}
для того чтобы исключить зависимость $T_{20}$ от $G_M$ и $\theta$: 
\begin{eqnarray}
\tilde T_{20}(Q^2) = - \frac{\tau_d}{\sqrt{2}} \,
\frac{3 \beta(Q^2) + \tau_d}{\frac{9}{8} \beta^2(Q^2) + \tau_d^2}\,,
\end{eqnarray}
где $\beta(Q^2) = G_C(Q^2)/G_Q(Q^2)$ -- отношение $G_C$ и $G_Q$ 
форм\hyp{}факторов. Путём последующего исключения ведущей $Q^2$ зависимости
можно получить сокращённое значение: 
\begin{eqnarray}
\tilde T_{20R}(Q^2) &=& - \frac{3}{Q^2 Q_d \sqrt{2}} \,
\tilde T_{20}(Q^2) \nonumber\\
&=& \frac{G_Q(Q^2)}{G_Q(0)} \,
\frac{G_C(Q^2) + \frac{\tau_d}{3} G_Q(Q^2)}
{G_C^2(Q^2) + \frac{8}{9} \tau_d^2 G_Q^2(Q^2)} \,,
\end{eqnarray}
нормализованное как $\tilde T_{20R}(0) = 1$ при $Q^2 = 0$.

Используя масштабную инвариантность форм\hyp{}факторов дейтрона~(\ref{scalings}) 
можно получить большие $Q^2$ скэйлинги для тензорно\hyp{}поляризованных
наблюдаемых~\cite{Brodsky:1992px} как
\begin{eqnarray}
& &T_{20}(Q^2) \sim - \sqrt{2} \,
\frac{1 + \tan^2\frac{\theta}{2}}{1 + 4 \tan^2\frac{\theta}{2}}  
\sim {\cal O}(1)
\,,\nonumber\\
& &T_{21}(Q^2) \sim   \sqrt{3} \,
\frac{\tan\frac{\theta}{2}}{1 + 4 \tan^2\frac{\theta}{2}} \sim {\cal O}(1)
\,,\nonumber\\
& &T_{22}(Q^2) \sim   -\frac{\sqrt{3}}{2 \tau_d} \,
\frac{1}{1 + 4 \tan^2\frac{\theta}{2}} \sim {\cal O}(1/Q^2)
\,,\nonumber\\
& &\tilde T_{20}(Q^2) \sim   - \sqrt{2} \sim {\cal O}(1)
\,,\nonumber\\
& &\tilde T_{20R}(Q^2) \sim \frac{3}{4 \tau_d G_Q(0)} \sim {\cal O}(1/Q^2) \,.
\end{eqnarray}

Руководителем проекта Любовицким В.Е. в работе~\cite{Gutshe:DeuEMStructure}
проведено дальнейшее улучшение вычислений форм\hyp{}факторов дейтрона в
soft-wall AdS/QCD подходе~\cite{AdSQCD_int1,AdSQCD_int3,AdSQCD1,AdSQCD2},
начатого ещё в работе~\cite{Gutsche:2015xva}.
В этой работе также представлены результаты для структурных функций и
тензорно\hyp{}поляризованных переменных. Подход основан на
калибровочно/гравитационной дуальности и разработан как галографически
дуальный к пертурбативной КХД.
Такой подход даёт преимущество в получении описания дейтронных электромагнитных
форм\hyp{}факторов в полном $Q^2$ режиме. Это важное свойство подходов, основанное на
калибровочно/струнной дуальности, было предложено в
работе~\cite{Polchinski:2001tt} и далее подтверждено в
работах~\cite{AdSQCD_int3,AdSQCD1,AdSQCD2,Gutsche:2015xva}.


Результаты для зарядового $G_C(Q^2)$, квадрупольного $G_Q(Q^2)$
и магнитного $G_M(Q^2)$ форм\hyp{}факторов, структурных функций 
$A(Q^2)$ и $B(Q^2)$, тензорно\hyp{}поляризованных величин $T_{20}(Q^2)$, 
$\tilde T_{20R}(Q^2)$, $T_{21}(Q^2)$ и $T_{22}(Q^2)$ 
представлены на
рисунках в конце раздела.
Результаты сравниваются с данными, взятыми из
работ~\cite{Abbott:2000ak,Holt:2012gg}.
Затенённые полосы соответствуют значениям масштабного параметра $\kappa$
в диапазоне 150$-$250 МэВ. Увеличение параметра $\kappa$ ведёт к увелечению
форм\hyp{}факторов. Лучшее описание данных для форм\hyp{}факторов дейтрона получено для
$\kappa = 190$ МэВ и показано сплошной линией.
Зарядовый $r_C = (-6 dG_C(Q^2)/dQ^2|_{Q^2=0})^{1/2}$ и магнитный 
$r_M = (-6 dG_M(Q^2)/dQ^2|_{Q^2=0}/G_M(0))^{1/2}$ 
радиусы для $\kappa = 190$ МэВ 
равны $1.92$~фм и $2.26$~фм соответственно. Эти значения хорошо совпадают 
со значениями:
$r_C = 2.13 \pm 0.01$~фм и
$r_M = 1.90 \pm 0.14$~фм. 

В soft-wall AdS/QCD подходе имеется возможность описать
полное $Q^2$ поведение электромагнитной структуры дейтрона, включая
тензорно\hyp{}поляризационные наблюдаемые. За исключением
тензорно анализирующей способности $T_{20}$, для которой наблюдается
расхождение между предсказанием и данными при $Q$ большей 4 фм$^{-1}$.

Это расхождение может быть прослежено в поведении $G_C(Q^2)$,
где предсказание даёт гораздо большее значение для данных при больших
значениях Q.
Предсказанное поведение $G_C(Q^2)$ далее может быть связано с электромагнитным
форм\hyp{}фактором $G_1(Q^2)$ вносящим вклад как
\begin{eqnarray}
G_C = G_1+\frac{2}{3}\tau_d G_Q.
\end{eqnarray}
В то время как предсказания для $G_1 (Q^2)$ говорят о положительных
значениях для всех $Q^2$, соответствующие экспериментальные данные для $G_C$
требуют, чтобы график функции $G_1$ персекал нулевое значение
в районе $Q \sim 4$ фм$^{-1}$.
В качестве иллюстрации приведены два графика для $G_C$:
точные результаты (слева) и случай опущенного форм\hyp{}фактора $G_1$ (справа),
другими словами,
$G_C \simeq \tilde G_C = \frac{2}{3}\tau_d G_Q$ с $\kappa$ 190 МэВ и
$\beta$ меняется от 0 до 2.
Такие же графики приведены для магнитного, квадрупольного форм\hyp{}факторов и
структурных функций. Для всех графиков увеличение $\beta$ ведёт к увелечению
всех наблюдаемых для $Q^2$ зависимости.

Видно, что форм\hyp{}фактор $G_1(Q^2)$ должен достигать нуля в районе
$Q \simeq 4$ фм$^{-1}$ для того чтобы подавить вклад $G_Q$ форм\hyp{}фактора в $G_C$.

Наконец, на трёх последних графиках приведена чувствительность всех форм\hyp{}факторов
и структурных функций при изменении параметров $\alpha_2$ и $\alpha_3$:
$0 \le \alpha_2 \le 1\,, \
1 \le \alpha_3 \le 2$\,.

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.45]{fig1a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig1b.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig1c.eps}
\noindent
\caption{Зарядовый $G_C(Q^2)$, квадрупольный $G_Q(Q^2)$
и магнитный $(m_N/m_D) \, G_M(Q^2)$ форм\hyp{}факторы дейтрона.}
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig2a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig2b.eps}
\caption{Структурные функции дейтрона $A(Q^2)$ и $B(Q^2)$.}
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig3a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig3b.eps}\\
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig3c.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig3d.eps}
\caption{Тензорно\hyp{}поляризованные аналитические способности дейтрона
$T_{20}(Q^2)$, $\tilde T_{20R}(Q^2)$, $T_{21}(Q^2)$ и $T_{22}(Q^2)$.}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.45]{fig4a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig4b.eps}
\noindent
\caption{Результаты для зарядового форм\hyp{}фактора $G_C(Q^2)$ с параметрами
в диапазоне $0 \le \beta \le 2$
(сплошная линия $\beta = 1.2$)
для фиксированных значений $\alpha_2 = 0.25$,
$\alpha_3 = 1.1$:
точный результат (слева) и усечённый результат $\tilde G(Q^2)$
(справа).}
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig5a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig5b.eps}
\noindent
\caption{Квадрупольный $G_Q(Q^2)$
и магнитный $(m_N/m_D) \, G_M(Q^2)$ форм\hyp{}факторы дейтрона
для параметров $0 \le \beta \le 2$
(сплошная линия соответствует $\beta = 1.2$)
и $\alpha_2 = 0.25$,
$\alpha_3 = 1.1$.}
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig6a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig6b.eps}
\caption{Структурные функции $A(Q^2)$ и $B(Q^2)$
для параметров $0 \le \beta \le 2$
(сплошная линия соответствует $\beta = 1.2$)
и $\alpha_2 = 0.25$,
$\alpha_3 = 1.1$.}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.45]{fig7a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig7b.eps}
\noindent
\caption{Результаты для зарядового форм\hyp{}фактора $G_C(Q^2)$ с параметрами
$0 \le \alpha_2 \le 1$, $1 \le \alpha_3 \le 2$
(сплошная линия соответствует $\alpha_2 = 0.25$ и $\alpha_3 = 1.1$)
и $\beta = 1.2$:
точный результат (слева) и усечённый результат $\tilde G_C(Q^2)$
(справаl).}
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig8a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig8b.eps}
\noindent
\caption{Квадрупольный $G_Q(Q^2)$
и магнитный $(m_N/m_D) \, G_M(Q^2)$ форм\hyp{}факторы дейтрона
с параметрами
$0 \le \alpha_2 \le 1$, $1 \le \alpha_3 \le 2$
(сплошная линия соответствует $\alpha_2 = 0.25$ и $\alpha_3 = 1.1$)
и $\beta = 1.2$.}
\vspace*{.2cm}
\includegraphics[scale=.45]{fig9a.eps}
\includegraphics[scale=.45]{fig9b.eps}
\caption{Структурные функции $A(Q^2)$ и $B(Q^2)$ с параметрами
$0 \le \alpha_2 \le 1$, $1 \le \alpha_3 \le 2$
(сплошная линия соответствует $\alpha_2 = 0.25$ и $\alpha_3 = 1.1$)
и $\beta = 1.2$.}
\end{center}
\end{figure}


\subsection{CP\hyp{}нарушающие распады псевдоскалярных  $\eta$ и $\eta'$ мезонов и
	их связь с электрическим дипольным моментом нейтрона.}

$CP$ нарушение (или нарушение Зарядовой чётности) является важным моментом для понимания
наблюдаемой барионной асимметрии Вселенной.
В Стандартной Модели (СМ), Зарядовая Чётность (CP) явно нарушается с помощью
комплексной фазы кварк\hyp{}смешивающей матрицы Кабиббо\hyp{}Кобаяши\hyp{}Маскава (ККМ) и с
помощью $\theta$-члена КХД. До сих пор экспериментально нарушение Зарядовой
Чётности наблюдалось только в $K$- и $B$-мезон смешивании и адронных
распадах~\cite{Agashe:2014kda}, которые прекрасно совместимы с ККМ фазой. С
другой стороны, CP\hyp{}нарушение в СМ недостаточное объяснение для барионной
асимметрии Вселенной. Считается, что недостающее количество CP\hyp{}нарушения может
быть найдено за пределами СМ.

Кроме уже упомянутых наблюдаемых CP\hyp{}нарушений, есть и другие, с хорошей
чувствительностью к таким нарушениям. Среди них Электрический Дипольный
Момент (ЭДМ) нейтрона, лептонов и атомов, которые привлекают особое внимание
~\cite{Pich:1991fq,Dar:2000tn,Gorchtein:2008pe,Jarlskog:1995ww}. В частности,
ЭДМ нейтрона слабо чувствителен к ККМ фазе, но сильно зависит от $\theta$-члена,
ограничивая последний очень малым значением. Эта малость была элегантно
объяснена с помощью знаменитого механизма
Печчеи\hyp{}Квина~\cite{Peccei:1977hh,Peccei:1977ur}.

Различные вклады за рамками СМ в ЭДМ были изучены в литературе, к примеру,
нарушающая R\hyp{}чётность суперсимметрия~\cite{Faessler:2006at,Faessler:2006vi}
и эффекты мезонных облаков в нуклоне~\cite{Kuckei:2005pg,Dib:2006hk}. Обзор
ЭДМ как возможного полигона для поиска <<новой>> физики производится
в~\cite{Pospelov:2005pr}.

Существует также обширная экспериментальная программа как для измерения
Электрических Дипольных Моментов, так и для поиска редких распадов с
CP\hyp{}нарушением. В частности, поиски редких $\eta$ и $\eta'$ распадов были
выполнены коллаборацией LHCb CERN~\cite{Aaij:2016jaa} и запланированы в
эксперименте GlueX JLab~\cite{Ghoul:2015ifw}. Таким образом, текущие
экспериментальные лимиты на ЭДМ нейтрона~\cite{Agashe:2014kda}
\begin{eqnarray}\label{eq:Neutron-EDM-exp}
|d_{n}| \leq 2.9\times 10^{-26}e~\unit{cm},  \ \ \ 90\% \ {\rm C.L.},
\end{eqnarray}
позволят косвенно получить новые верхние границы для отношений вероятностей
таких CP\hyp{}нарушающих распадов. Текущие экспериментальные 90\% C.L. верхние
лимиты~\cite{Agashe:2014kda,Aaij:2016jaa}:
\begin{align}
\nn\frac{\Gamma(\eta\rightarrow\pi\pi)}{\Gamma_\eta^{\text{tot}}}
&<
\Bigg\{\begin{array}{c}
1.3\times 10^{-5}\text{ for }\pi^+\pi^-\\
3.5\times 10^{-4}\text{ for }\pi^0\pi^0
\end{array},\\
\frac{\Gamma(\eta'\rightarrow\pi\pi)}{\Gamma_{\eta'}^{\text{tot}}}
&<
\Bigg\{\begin{array}{c}
1.8\times 10^{-5}\text{ for }\pi^+\pi^-\\
4.0\times 10^{-4}\text{ for }\pi^0\pi^0
\end{array}\,.\label{Epdgbranch}
\end{align}


Где $\Gamma_\eta^{\text{tot}}=(1.31\pm0.05)\,\unit{keV}$
и $\Gamma_{\eta'}^{\text{tot}}=(0.198\pm0.009)\,\unit{MeV}$
полные ширины распадов.

В ~\cite{Pich:1991fq} значение ЭДМ нейтрона было оценено на основе
CP\hyp{}нарушающего кирального Лагранжиана, который связывает псевдоскаляры с
нейтроном, --- модулем CP\hyp{}нарушающей фазы. В главном порядке остаются только
вклады от заряженных мезонов, для которых нет никаких экспериментальных данных
на размер их CP\hyp{}нарушающего смешивания. Для того чтобы соотнести ЭДМ нейтрона
с его спариванием с $\eta(\eta')$, следующий лидирующий порядок киральных
Лагранжианов должен приниматься во внимание.

Это стало одной из задач, решённых руководителем гранта Любовицким В.Е.
в работе~\cite{Gutsche:CPviolating}. В этой работе проведён анализ ЭДМ в рамках
полностью ковариантной Киральной Теории Возмущений (КТВ), с явным включением
промежуточных состояний со спином $3/2$ ($\Delta(1232)$ резонанс). Такой
резонанс спаривается преимущественно с нуклоном, и поэтому вносит важные
вклады в процессы, лежащие в области энергий, близких к резонансной массе. В
данной статье использована Extended On-Mass Shell (EOMS)
схема~\cite{Gegelia:1999gf,Fuchs:2003qc} для ренормализации. Эта схема
подходит для релятивистского случая, аналитически строга, и, обычно, сходится
быстрее, чем нерелятивистские подходы.

Эффективный Лагранжиан, описывающий CP\hyp{}нарушающее  $\eta(\eta') \pi\pi$,
смешивание дан в ~\cite{Gorchtein:2008pe}:
\begin{align}
\mathcal{L}^\text{CP}_{H\pi\pi}=f_{H\pi\pi} \, 
M_H \, H \, \vec{\pi\,}^2\,, \label{ELagCPepp}
\end{align} 
где $H=\eta,\eta'$, $M_H$ масса $\eta(\eta')$ мезона и 
$f_{H\pi\pi}$ параметр смешивания $\eta(\eta')$ 
с пионами. Ширина распада:
\begin{align}
\Gamma=\frac{n_\Gamma \, 
	|\vec{p}_\pi|}{8\pi \, m_H^2}\,\left|\mathcal{M}_{H\pi\pi}\right|^2
= n_\Gamma \, \frac{\sqrt{M_H^2-4M_\pi^2}}{4\pi} \, |f_{H\pi\pi}|^2\,, 
\end{align} 
%
где $n_\Gamma$ дополнительный фактор финального состояния, 
который равен 1/2 для $\pi^0\pi^0$ и $1$ для $\pi^+\pi^-$ канала. 
Используя пределы из~(\ref{Epdgbranch}), получены верхние лимиты для констант
смешивания. В рассматриваемой работе рассмотрены заряженный и нейтральный каналы
раздельно, полученный результат используется как глобальный верхний предел:
\begin{align}
\nn |f_{\eta\pi\pi}|&<2.1\times10^{-5},\\
|f_{\eta'\pi\pi}|&<2.2\times10^{-4}\,.
\label{upperbound}
\end{align}


Далее можно получить оценки для CP\hyp{}нарушающего смешивания $\eta(\eta')$ с
нуклоном:
\begin{align}
\mathcal{L}_{HNN}^{CP} =g^{CP}_{HNN} \, H \, \bar{N}N\,, 
\end{align}
с предположением, что смешивание происходит через пионные выбранные петли.

Киральные Лагранжианы, описывающие смешивания в этих петлях:
\begin{align}
\nn\mathcal{L}_N^{(1)}=&
\bar{\Psi}\left(\mathrm{i}\sla{\mathrm{D}}-m+\frac{g_0}{2}\sla u\gamma_5\right)\Psi,\\
\mathcal{L}^{(1)}_{\Delta\pi N}=&\frac{\mathrm{i}h_A}{2F_0M_\Delta}\bar{\Psi}T^a
\gamma^{\mu\nu\lambda}(\partial_\mu\Delta_\nu)(\partial_\lambda\pi^a) + \text{h.c.},\label{ELag}
\end{align}


где $\Psi$ -- нуклонный дуплет $\left(p,n\right)^T$ с массой $m$ и $\Delta$ -- 
квадруплет с изоспином-3/2
$\left(\Delta^{++},\Delta^{+},\Delta^{0},\Delta^{-}\right)^T$ 
с массой $M_\Delta$. 

Для первой петли смешивание опишется как
\begin{align}
g^{CP}_{H NN}=-\mathrm{i}I_{N\pi}^2\frac{g_A^2f_{H\pi\pi}M_H}{F_\pi^2}
\int{\frac{\mathrm{d}^dz}{(2\pi)^d}}
\frac{(\slz+\slk)\gamma_5(\slp-\slz+m)\slz\gamma_5}
{[(k+z)^2-M_\pi^2][z^2-M_\pi^2][(p-z)^2-m^2]}\,,
\end{align}
где $k$ -- импульс $\eta(\eta')$ и $I_{N\pi}$ -- изоспиновый фактор. 
Он равен $1/2$ для $\pi^0n$ петли и 
$\sqrt{2}/2$ для $\pi^-p$. После упрощения интеграла с помощью параметров
Фейнмана и размерной регуляризации, можно получить: 
\begin{align}
\nn g^{CP}_{H NN}=&\frac{g_A^2I_{N\pi}^2}{F_\pi^2}f_{H\pi\pi}
M_H\int_0^1\mathrm{d}f_a\int_0^{1-f_a}\mathrm{d}f_b
\Bigg[-3m(f_b +1)\lambda_2(\Delta_{\eta NN})\\[1em]
&+m\frac{2+f_b}{2}\rho_2(\Delta_{\eta NN})+\Bigg(f_a(f_b +2)(f_a+f_b-1) k^2 m+f_b^3 m^3\Bigg)\lambda_3(\Delta_{\eta NN})\Bigg]\,.
\label{EAnalyticEtaNN}
\end{align}

В последнем выражении $f_a$ и $f_b$ параметры Фейнмана:
\begin{align}\label{EqDimRegFuncs}
\nn\lambda_2(\Delta)&=\frac{1}{16\pi^2}
\left[\frac{2}{\epsilon}-\log\left(\frac{\Delta}{\mu^2}\right)
+\log(4\pi)-\gamma_E\right]\,,\\[1em]
\nn\rho_2(\Delta)&=\frac{2}{16\pi^2}\,,\\[1em]
\lambda_3(\Delta)&=\frac{1}{16\pi^2\Delta}\,,
\end{align}
с $\epsilon=4-D$. Здесь $D$ -- размерность пространства Минковского, 
и ренормализационный масштаб $\mu$ соотносится с массой нуклона. 

После некоторых упрощений можно получить компактное выражение 
\begin{align}
\nn &g^{CP}_{H NN}=-\frac{3 f_{H \pi \pi} g_A^2 M_H}{16 \pi ^2 F_\pi^2 m } 
\Bigg\{M_\pi^2 \log \left(\frac{m}{M_\pi}\right)+m^2
+\frac{M_\pi \left(M_\pi^2-3 m^2\right)}{\sqrt{4 m^2-M_\pi^2}}\\[1em]
&\times\Bigg[ \arctan\left(\frac{M_\pi}{\sqrt{4 m^2-M_\pi^2}}\right)
+\arctan\left(\frac{2 m^2-M_\pi^2}{\sqrt{4 m^2 M_\pi^2-M_\pi^4}}\right)\Bigg]\Bigg\}\,.
\end{align}

Для второй петли, учитывающей промежуточное состояние с $\Delta$-резонансом, в
конечном итоге можно получить:
\begin{align}
\nn &g^{CP}_{H NN,\,\Delta}=\frac{f_{H \pi \pi}
	h_A^2 m^2 M_H}{1152 \pi ^2 F_\pi^2 M_\Delta^2}
\Bigg\{-\frac{6 \left(m^2+M_\pi^2-M_\Delta^2\right)}{m}
+6 (2 m+3 M_\Delta) \log
\left(\frac{M_\Delta^2}{m^2}\right)+4 m 
\nn &-\frac{6 \left(2 m^4+3 m^3 M_\Delta+m^2 
	\left(2 M_\Delta^2-6 M_\pi^2\right)+m \left(3 M_\Delta^3-3 M_\pi^2 M_\Delta\right)+2
	\left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^2\right)}{m^3}
\nn&+\frac{1}{m^5 \sqrt{-m^4+2 m^2 \left(M_\pi^2+M_\Delta^2\right)
		-\left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^2}}
\nn&\times\Bigg[6 \left(2 m^4-5 m^3 M_\Delta+m^2 
\left(6 M_\Delta^2-4 M_\pi^2\right)+5 m M_\Delta \left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)+2
\left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^2\right)
\nn& \times\left(m^2+2 m M_\Delta-M_\pi^2+M_\Delta^2\right)^2\Bigg]
\nn&\times\Bigg[ \arctan\left(\frac{-m^2-M_\pi^2+M_\Delta^2}{\sqrt{-m^4+2 m^2
		\left(M_\pi^2+M_\Delta^2\right)-\left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^2}}\right)
\nn&- \arctan\left(\frac{m^2-M_\pi^2+M_\Delta^2}{\sqrt{-m^4+2 m^2 
		\left(M_\pi^2+M_\Delta^2\right)-\left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^2}}\right)\Bigg]
\nn&+\frac{3 \log \left(\frac{M_\pi^2}{M_\Delta^2}\right)}{m^5}
\Bigg[2 m^6+3 m^5 M_\Delta+6 m^4 M_\pi^2+6 m^3 M_\pi^2
M_\Delta+6 m^2 M_\pi^2 \left(M_\Delta^2-M_\pi^2\right)
&-3 m M_\Delta \left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^2+2 \left(M_\pi^2-M_\Delta^2\right)^3\Bigg]\Bigg\}\,.
\end{align}

Используя отношение пион\hyp{}распада $F_\pi=92.4~\unit{MeV}$ 
и верхние границы $CP$-нарушающих смешиваний $f_{H\pi\pi}$, 
представленных в~\ref{upperbound}, можно получить следующие пределы: 
\begin{align}
\nn &|g^{CP}_{\eta NN}|=2.8\cdot 10^{-5},~|g^{CP}_{\eta' NN}|=5.1\cdot 10^{-4},\\[1em]
\nn &|g^{CP,\,HB}_{\eta NN}|=3.9\cdot 10^{-5},~|g^{CP,\,HB}_{\eta' NN}|=7.1\cdot 10^{-4},\\[1em]
&|g^{CP}_{\eta NN,\,\Delta}|=7.9\cdot 10^{-6},~|g^{CP}_{\eta' NN,\,\Delta}|=1.4\cdot 10^{-4}\,.
\end{align}
Из этого численного результата можно увидеть важность петли с промежуточным
состоянием $\Delta$-резонанса. Так, этот вклад составляет более $20\%$ нуклона. 

ЭДМ выделяется из амплитуды смешивания фотона с нуклоном. В рассматриваемом
случае, так как амплитуда всегда включает в себя $CP$-нарушающую вершину,
присутствует только один форм\hyp{}фактор, содержащий ЭДМ. Таким образом, 
$CP$-нарушающая часть векторного тока $J^\mu$ между барионными состояниями: 
\begin{align}
\bra{B(p')}J^\mu_\text{CPV}\ket{B(p)} 
=\bar{u}(p')\frac{\mathrm{i}\sigma^{\mu\nu}\gamma_5q_\nu}{4m} F_\text{EDM}(q^2)u(p)\,,
\end{align} 
где $q_\nu$ -- импульс фотона, $\epsilon_\mu$ -- его поляризация, и 
$\sigma^{\mu\nu}=\mathrm{i}\,\gamma^{\mu\nu}$. 
В точке, где $q^2=0$, форм\hyp{}фактор сокращается до электрического дипольного
момента $F_\text{EDM}(0) = \tilde{d}_N$.

Численные результаты сведены в Таблицу~\ref{TresEDM}. 
Петля с обменом векторным мезоном оказывается того же порядка, что и петля для
фотон\hyp{}нуклонного смешивания. Что ожидаемо, даже с учётом более высокой массы
состояния  с векторным мезоном. 
Сумма всех вкладов даёт общее значение дипольного момента 
$d_n^\text{tot}=4.3\cdot 10^{-18}e~\unit{cm}$. Значение получено с учётом
новых результатов для распада $\eta'$ в два пиона~\cite{Aaij:2016jaa}.
Следовательно, это меньше приблизительно на фактор $\sqrt{3}$, 
чем результаты полученные для распада $\eta'$ в два пиона, приведённые
в~\cite{Agashe:2014kda}.
С учётом текущего верхнего экспериментального лимита $2.9\cdot 10^{-26}e~\unit{cm}$ 
для дипольного момента нейтрона, отношение между ожидаемыми и измеренными
значениями составляет $10^{8}$. Это значит, что текущий верхний предел
для распада $\eta(')$ в два пиона даёт завышенное значение CP\hyp{}нарушающей
константы смешивания.

\begin{table}[htbp]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{c|cc}
			&$\eta$&$\eta'$\\\hline
			Без учёта обмена векторным мезоном&$3.1\cdot 10^{-20}$&$1.5\cdot 10^{-18}$\\
			С учётом обмена векторным мезоном&$2.1\cdot 10^{-19}$&$2.6\cdot 10^{-18}$
		\end{tabular}
	\end{center}
	\caption{ Вклады в верхний лимит в ЭДМ нейтрона, 
		из текущих экспериментальных верхних пределах отношений $\eta$ и $\eta'$ 
		распадов в два пиона~\cite{Agashe:2014kda,Aaij:2016jaa}. 
		Единицы измерения $e~\unit{cm}$.}
	\label{TresEDM}
\end{table}
